\begin{frame}[allowframebreaks]{Terminologie}
    Nella presentazione si utilizzano, in certi casi, sinonimi e termini che 
    potrebbero dar luogo a fraintendimenti; questa \textbf{pagina di disambiguazione} 
    ha lo scopo di chiarire tali terminologie.
        
    \begin{enumerate}
        \item[$\rhd$] Nell'implementazione del progetto si è cercato di mantenere come standard la 
            \textbf{nomenclatura inglese} delle entità; pertanto nei frammenti di codice riportati 
            si utilizza il termine \textit{item} per indicare un prodotto, \textit{user} per 
            un utente e \textit{description} per la descrizione di un prodotto. 
            Da notare anche che parlare di descrizione o di prodotto è, fondamentalmente, 
            la stessa cosa per via del fatto che esiste una relazione uno a uno che 
            lega le due entità. 
        \item[$\rhd$] Per \textit{timestamp} si intende un metadato del dataset che rappresenta data e ora
            dell'acquisto di un determinato prodotto.\\[10pt]
        \item[$\rhd$] Per comodità useremo il termine \textit{document cluster}, da notare che c'è una 
            relazione uno a uno fra documenti e prodotti in quanto i documenti altro non 
            sono che le descrizioni dei prodotti (pertanto potremmo tranquillamente chiamarlo  
            anche item cluster).\\[10pt]
        \item[$\rhd$] Usiamo il termine \textit{documento} per riferirci alla descrizione di un prodotto.
        \item[$\rhd$] Usiamo il termine \textit{token} per riferirci agli unigrammi estratti dalle descrizioni dei prodotti. 
    \end{enumerate}
\end{frame}